Title: Wie baut man eine Solargraphie-Kamera?
Date: 2015-04-30 16:47
Tags: photography, pinhole
Slug: wie-baut-man-eine-solagraphie-kamera

[![cc-by Kristy Hom]({static}/images/4721302050_5b64fe25d8_b.jpg)](https://www.flickr.com/photos/crunchyfootsteps/4721302050/in/photolist-rgFdFw-8ccUBu-rnKhPM-5EKagW-84TFpR-8FLFK7-8FLFu9-8FLFeb-8FHtZt-8FHtGR-8FLEwu-8FHtbR-8FHsXX-7xwAmZ-b5QMCR-8ccUAS-b5QLSM-bUoioY-buQK6H-9DUJJu-rpvinj-5z8xMT-o7LWfV-o7X1oY-5z8xN8-5z8xMZ-o85eDc-7ppJ4P-7JaD5a-7ENm3B-i2RtXE-7NdofV-bmR9D2-b6KsuD-basvXa-b6KtMH-bVPNhN-9DRTcc-5EERAv-7WuwZJ-8FLHBL-93BinQ-6yuMPE-69JbtS-93yc7X-8FLHLy-8FLHtd-bYTDdb-5EWy75-8FHwNT)

Auf meiner Liste der fotografischen Experimente steht seit jahren die Solargraphie. Eine Methode in der eine Pinhole-Kamera für mehrere Monate bis Jahre ständig belichtet wird. Charakteristisch sind dabei die Verläufe der Sonne.

Hier eine kleine Anleitung wie man solch eine Kamera aus einer alten Aluminiumdose bauen kann.

{% youtube wtZOWEB_wcI %}
([via](http://petapixel.com/2015/04/29/how-to-make-a-diy-solargraphy-pinhole-camera-for-6-month-exposures/))
